福建男網售迷你槍形鑰匙扣被捕惹爭議 警鑑定為槍枝

男子在網上出售長約4cm的迷你槍形鑰匙扣。網圖

福建一名男子因在網上出售長約4cm的迷你槍形鑰匙扣，被遼寧鞍山鐵西公安分局跨省拘捕，涉嫌非法買賣槍支罪被刑事拘留。鞍山市鐵西公安分局指經鑑定認定為槍枝，但事件引發爭議。

今年7月31日，這名男子章華從福建家中被遼寧鞍山警方帶走。家屬收到的拘留通知書顯示，他因涉嫌非法買賣槍支罪，被遼寧鞍山市公安局鐵西公安分局刑事拘留，至今超過兩個月仍被羈押。

章妻指，他們銷售的是迷你槍形鑰匙扣，主要用於收藏，售價幾百元不等，雖然它具備了擊發功能，可以擊發，但他們沒有做過什麼火藥彈藥之類的，就是一個用於收藏的，小小的鑰匙扣挂件。這是幾年前丈夫在國外帶回一個迷你槍形鑰匙扣，找到國內代工廠進行複製加工，並在網上進行銷售。此鑰匙扣長4cm，約為中指一半大小，僅僅是被當作飾品收藏交易，從未發生過傷人事件。

2015年8月尾，廈門警方曾對此鑰匙扣進行過檢查，並告知這種產品作為鑰匙扣銷售沒有問題。章妻不解的是，自己和丈夫都是福建人，為何丈夫會被遼寧省的警方帶走。

章華的代表律師楊衞華指，此案值得大家關注的是，多大的槍可以稱之為槍：「這幾年仿真槍者引起社會一定爭議，一般仿真槍在爭議1.8焦耳/平方厘米的槍枝認定標準是否合理，涉及標準是否合理。而這個案件涉及的是多大的槍形，可以稱之為槍。」本案中涉及的槍支全長只有4厘米，它的彈只有2毫米不到，這麼小的東西能不能稱之為槍，去機械地適用1.8的標準去判斷，這是一個值得討論的問題。

鞍山市鐵西公安分局相關負責人表示，警方出具了中國刑事警察學院物證鑑定中心的鑑定報告，鑑定結論認為，送檢的槍形鑰匙扣是以火藥為動力自製袖珍轉輪手槍，屬於非軍用槍枝，具有射擊功能，認定為槍支。根據相關法律規定，涉案的福建男子涉嫌非法買賣槍枝罪，根據法律規定，警方應予以嚴厲懲處。

ww1 個支

草木皆兵

搞咁多嘢，啲公安咪又係俾人斬死

kolibri

射得入皮膚就唔得架啦

如果有呢隻都想要個

製造嗰個唔拉反而拉買家

歷史上真係有